% Exercícios.
%
% Componente conexa aberta.

\begin{exercise}
  Mostre que em um espaço topológico,
  as componentes conexas serem abertas equivale a dizer
  que todo ponto possuí uma vizinhança conexa.

  \begin{hint}
    Faça como no Exemplo
    \ref{ex:conexidade_por_caminhos_em_abertos_do_rn}.
  \end{hint}

  \begin{answer}
    Evidentemente que se as componentes conexas são abertas,
    então todo ponto possui uma vizinhança conexa.
    Suponha que todo ponto possui uma vizinhança conexa.
    Seja $a$ um ponto qualquer, e $C$ sua componente conexa.
    Se $V$ é uma vizinhança conexa de $a$, então,
    pela maximalidade de $C$, temos que
    $V \subset C$.
    Ou seja,
    $C$ é uma vizinhança de $a$.
  \end{answer}
\end{exercise}
